# 流程拖拽组合



## 简介

[sixoclock](https://www.sixoclock.net/graph-info/new)是一个提供可重用、模块化、可视化生物医疗数据处理算法的云协作平台。

为方便您能够根据自身业务和研究需求，更加便利使用、配置生信软件，以及设计相关计算流程，六点了在[流程协作模块](https://www.sixoclock.net/graph-info/new)，为您提供了可视化，可编辑、可下载的数据处理工作流智能组合工具`six-drager`。

`six-drager`由`应用列表`、`拖拽画布`和`问题提示`3部分组成。

其布局如图：

![image-20210901111316430](../img/image-20210901111316430.png)

您可以在应用商店直接拖拽相关应用到画布进行`编辑`和`配置`。




## 流程拖拽组合的说明

### 注册并登陆sixoclock

`六点了`团队基于`Rabix Composer`实现了的自己的流程拖拽组合界面`six-drager`。

首先您需要在[sixoclock官网](https://www.sixoclock.net/) 上注册账户，登陆后进入网站首页，点击流程协作，即可进入相关界面进行操作。


![img](../img/collator_page.png)


### 流程拖拽步骤

#### 1.将所选应用拖拽到画布

要将现有`应用程序`（`工具`或`工作流`）添加到`画布`，请在应用列表中选中要添加的应用程序并将其拖到画布中。

![img](../img/drager_covnas.png)




#### 2.连接不同应用的输入输出线条

可视化图形中，

* 每个应用程序的每一个输入和输出显示为圆上的一个点，该点可以展开，并显示其详细信息。
* 同时，您也可以将鼠标放在应用对应圆上，亦可看见各个点所代表的相关参数信息。



![img](../img/link_tools.png)





**连接两个应用的操作是：**

* 请将鼠标悬停在第一个应用程序上的输出端口上，
* 然后将其暴露的圆点拖动到第二个应用程序上的指定的输入端口。 开始拖动时，两个端口的连接合法，则连接线条显示为绿色，否则显示为红色。



::: tip

six-drager 仅显示工作流中的必需端口，可选端口默认隐藏， 您可以双击应用程序节点以查看对象检查器中的完整端口列表，单击端口右侧切换以设置该端口是否暴露到画布以供后续拖拽与连接。
:::



#### 3.为组合后的工作流添加输入和输出

在`six-drager` 画布里，端口被拉出线条才会在`cwl`源码里写入该参数的代码，因此，组合后的工作流需要拉出指定的端口，来为整个完成的工作流定义**输入**与**输出**。

**定义整个工作流的输入**，

* 确定您要作为工作流输入的应用程序输入节点。
* 将鼠标悬停在它上面并将其拖到应用程序节点的左侧。 这会在画布中创建一个工作流输入作为节点。



类似地，要定义整个工作流的**输出**，
* 确定要制作为工作流输出的应用程序输出节点。
* 将鼠标悬停在它上面并将其拖动到应用程序节点的右侧。




#### 4.设置运行参数并下载流程

如果您想要设置软件的各个参数配置，您需点击左上角的设置运行参数，此时你将进入软件参数的编辑模式。

此时，您点击需要配置的参数图标，点击后在页面的右边，会出现新的对话框，您可以根据提示，对需要调整的参数或文件进行修改。



![img](../img/set_run.png)



点击对应参数图标，设置参数值。

![img](../img/set_run_parameters.png)



将相关参数设置好后，您就可以点击下载按钮，下载配置好的工作流或软件的相关文件



![img](../img/download_settings.png)



同时，您可以选择需要下载的文件以及文件格式



![img](../img/downloa_yaml.png)



最后，您可以将下载好的文件，直接在本地或是服务器上运行，得到相关结果。

更多关于流程运行的知识，您可阅读[sixbox](../clients/sixbox-linux.md)。



## 其他功能选项

### 删除画布节点

要删除工作流中的`应用程序`、`输入`、`输出`或`连接`，请单击以选择要删除的条目， 然后点击`Delete`图标。



### 设置条目属性

要查看和设置`应用程序节点`、`工作流输入`或`工作流输出`的更多高级属性，请双击选中的条目，在画布的右侧会出现`对象检查器`，你可以查看和配置附加信息。

`对象检查器`中显示的信息取决于已选择的项目。 例如，如果您选择一个输入端口，您将看到 ID 和数据类型。 如果您选择一个工具，您将看到工具的文件输入和应用参数。




#### 1）配置文件输入

`对象检查器`中的文件部分显示工作流中选定节点的所有文件输入。 以下选项可用于文件输入：

**显示/隐藏** -- 选择是否在画布中暴露该文件输入端点。 此选项仅适用于非必需的文件输入。

**连接合并方法** -- 定义该端口被多个上游端口连接时，这些上游端口的参数值如何传递给该端口的参数。

* `嵌套` - 将上游连接端口的参数，直接合并为由数组和/或单个元素组成的数组。比如[A端口参数，B端口参数，C端口参数]，其中A端口参数本身就是一个数组，B端口参数和C端口参数都是单个元素

* `展开`-将上游连接端口的参数展开（数组展开为多个元素，单个元素依然为单个元素），然后将所有展开的参数合并为一个新的数据传递给该端口的参数。




#### 2）配置应用参数

`对象检查器`中的“应用参数”部分显示工作流中选定节点的所有非文件输入参数。 以下选项可用于应用参数：

单击参数标签右侧的下拉菜单以定义该应用参数后续配置（如在设置运行界面配置运行）的方式：

* `默认`- 为该参数设置固定的默认值，设置后在后续`设置运行`界面无法更改该参数值。

* `暴露`- 设置该参数可以公开配置参数值，设置后在后续`设置运行`界面可以更改该参数值。

* `端口` - 将该参数设置为一个输入端口，您可以连接到另一个节点的适当输出端口以获得该值。 或者，您可以选中该端口并将其向左拖动，以允许在执行工作流时定义参数值，类似于上面的 `暴露`选项。




**连接合并方法** -- 定义该端口被多个上游端口连接时，这些上游端口的参数值如何传递给该端口的参数。

`嵌套` - 将上游连接端口的参数，直接合并为由数组和/或单个元素组成的数组。比如将上游端口参数合并成数组[A端口参数，B端口参数，C端口参数]传入当前端口参数，其中A端口参数本身就是一个数组，B端口参数和C端口参数都是单个元素

`展开`-将上游连接端口的参数展开（数组展开为多个元素，单个元素依然为单个元素），然后将所有展开的参数合并为一个新的数据传递给该端口的参数。

